SpaceX購買兩座鑽井平台

馬斯克旗下太空探索技術公司（SpaceX）可能已購買了兩座石油鑽井平台，並以火星的兩顆衛星「火衛一」（Phobos）和「火衛二」（Deimos）的名字為它們命名，用於未來其「星際飛船」（Starship）火星任務的發射和著陸。

「星際飛船」是SpaceX大膽設計的新火箭，希望有朝一日能夠一次將最多100人送往火星。該飛行器的多個原型正在德克薩斯州Boca Chica的一個地點開發，在上個月一次測試中，一枚名為SN8的原型火箭到了星際飛船迄今為止的最高高度。

眾所周知，SpaceX計劃在海上平台執行星際飛船的發射和著陸任務，使其能夠在世界各地運行。去年6月，該公司CEO馬斯克就發過這樣的推文。一位名叫傑克．拜爾（Jack Beyer）的火箭發射攝影師在社交媒體上發帖稱，他在德克薩斯州布朗斯維爾港發現了一個名為「火衛二」的石油鑽井平台。

他寫道：「根據招聘訊息和（馬斯克）的推文，我願意打賭SpaceX參與了此事。」

美國航空航天局網站的邁克爾．貝勒（Michael Baylor）很快跟蹤了這一發現，指出兩座先前命名為ENSCO 8500和ENSCO 8501的石油鑽井平台已被SpaceX以每座350萬美元的價格買下，並在去年9月將它們改名為「火衛一」和「火衛二」。

據悉，這兩座鑽井平台是被一家名為孤星礦業開發有限責任公司（Lone Star Mineral Development LLC）的公司買下的，邁克爾．貝勒發現，該公司與SpaceX首席財務官布萊特．約翰森（Bret Johnsen）有關聯。

SpaceX沒有立即回應置評請求，而馬斯克還沒有在推特上公開評論此事。

有分析指出，如果這些石油鑽井平台確實為SpaceX所有，該公司很快就會開始改造它們，以便將來用於星際飛船的發射和著陸。

幾時去冥王星睇日出

如果第二個星球有海龜，咁咪害死咗佢地

當海龜死曬既時候

Fun Fact︰
冥王星一星期只有一次日出同日落
而且因為大氣充滿層甲烷同一氧化碳
所以日出時係幾乎見唔到太陽光

帶海龜去無水既星球

Outer Heaven

如此冷血

咁咪日出咗都唔知囉

海龜的確係冷血動物

唔帶飲筒＆中国人去咪得囉

中国人站在食物鏈頂層

佛b 都係冷血動物

Armageddon既劇情？？

deadspace

插支美國旗係一隻海龜個鼻度囉咁

好唔環保

出勁遠公海射火箭會唔會唔受faa監管？

點解要買平台改造？

平同快